---
number: "57"
title: "Trabajar en cualquier país (específicamente Estados Unidos). ¿Es super difícil?"
date: "2022-06-21"
time: "2640"
path: "/episodes/trabajar-en-otro-pais"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast57.m4a"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "En la segunda entrega de los episodios con nuestro buen amigo Oscar Crespo, abordamos uno de los temas de los que más nos preguntan: 'Pero… ¿cómo se le hace para trabajar en USA?' Oscar, habiéndolo experimentado en carne propia, nos platica de su experiencia, las dificultades que puedes encontrar, las diferencias en forma de pensar, trabajar, etc."
---
En la segunda entrega de los episodios con nuestro buen amigo Oscar Crespo, 
abordamos uno de los temas de los que más nos preguntan: 
"Pero… ¿cómo se le hace para trabajar en USA?" Oscar, habiéndolo experimentado en carne propia, 
nos platica de su experiencia, las dificultades que puedes encontrar, 
las diferencias en forma de pensar, trabajar, etc. 

Nos platicó, por ejemplo, sobre la gran diferencia entre trabajar en una gran ciudad en USA 
versus una ciudad pequeña, sobre todo por los costos de la renta y la vida en general. 

También nos resuelve algunas dudas importantes, sobre si sólo si eres un gran genio te van a aceptar, 
o si tienes que hablar 100% de inglés, si importa mucho la edad, etc.

### Descripción

Oscar, además de excelente amigo, es un filósofo amateur, quizá a causa de haber tenido que cambiar 
de residencia por trabajo; gracias a ello, ha reflexionado mucho sobre el tema de las diferencias culturales
y de qué es lo que buscan los empleadores allá, en USA, a diferencia de los de México. Por ejemplo,
nos dice qué tan complicado es encontrar trabajo -siendo programador!- si en el que tienes te terminan
dando las gracias, por cualquier razón. 

No entramos mucho en detalles técnicos, eso quedó para el próximo programa! Así que en este episodio
nos concentramos en hablar de diferencias generales, experiencias, decisiones, etc. Te va a gustar!

No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://youtu.be/gLbF79rGfQ0)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
